<archimate:Assessment
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Evaluación del nivel optimizado"
    id="id-559a4453652f472e878de06b30230d03"
    documentation="1. Procesos de negocio con servicios de intercambio de información involucrados Todos los servicios de intercambio de información están activos&#xA;1. Informe de evaluación de prestación de servicios (ver Anexo 4 para el formato) Marco legal general para la prestación y consumo de todos los servicios de intercambio de información identificados&#xA;1. La entidad entrega al comité GEL un Informe de evaluación de uso de los servicios de intercambio de información. Debe señalar las excepciones de cuándo se utilizó información de una entidad diferente a la responsible legal, junto con su justificación&#xA;1. El Informe de evaluación de prestación de servicios señala explícitamente la forma en la que se garantiza el cumplimiento de los esquemas de seguridad definidos&#xA;1. Todos los servicios activos en el catálogo utilizan conceptos del lenguaje común para el intercambio de información&#xA;1. Los Informes de evaluación de prestación de servicios y de evaluación de uso de servicios de intercambio de información señalan el nivel de adopción a los estándares técnicos vigentes del Marco y los planes de mejoramiento del consumo u oferta de servicios. Los proyectos de automatización de la entidad son revisados para verificar que se integran de forma adecuada las consideraciones de interoperabilidad, como el uso de estándares vigentes en el Marco&#xA;1. El registro del catálogo se encuentra actualizado con los servicios de intercambio de información activos a la fecha, así como la descripción del mecanismo de utilización por otras entidades. El Informe de evaluación de prestación de servicios (ver Anexo 4 para el formato) señala los mecanismos usados por la entidad, además del catálogo para divulgar sus servicios ante otras entidades&#xA;1. Se anexa anualmente la revisión al plan de capacitación al Informe de evaluación de prestación de servicios (ver anexo 4 para el formato), señalando los nuevos contenidos&#xA;El Informe de evaluación de prestación de servicios (ver Anexo 4 para el formato) señala buenas prácticas, identificadas en la entidad o aplicadas por esta, a partir de la experiencia de otra&#xA;Existe registro de recomendaciones y sugerencias sobre los borradores de nuevas versiones de los documentos del Marco. Si se desarrolló una encuesta para decidir la pertinencia de una política, recomendación o estándar, la entidad participó en ella&#xA;"/>
