<archimate:Constraint
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Normatividad vigente (SIE)"
    id="id-8ed766d60fd34303b93f9c53859246cf"
    documentation="La siguiente normatividad proporciona el marco legal que soporta el proyecto integral evolución SIE 4.0:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;* Acuerdo 761 de 11 de junio de 2020, “Por medio del cual se adopta el plan de desarrollo económico, social, ambiental y de obras públicas del distrito capital 2020-2024 “Un nuevo contrato social y ambiental para la Bogotá del siglo XXI”&#xD;&#xA;* Decreto Nacional 1499 de 11 de septiembre de 2017, “Por medio del cual se modifica el Decreto 1083 de 2015, Decreto Único Reglamentario del Sector Función Pública, en lo relacionado con el Sistema de Gestión establecido en el artículo 133 de la Ley 1753 de 2015”.&#xD;&#xA;* Decreto Distrital 807 de 24 de diciembre de 2019, “Por medio del cual se reglamenta el Sistema de Gestión en el Distrito Capital y se dictan otras disposiciones”.&#xD;&#xA;* Acuerdo 11 de 25 de julio de 2013, Junta directiva de la EAAB-ESP, “Por el cual se modifica la estructura organizacional de la Empresa de Acueducto y Alcantarillado de Bogotá - ESP, y se determinan las responsabilidades de sus Dependencias”.&#xD;&#xA;* Resolución No. 560 de 2020 “Por medio de la cual se reglamente el Comité Corporativo de la Empresa de Acueducto y Alcantarillado EAAB-ESP”.&#xD;&#xA;* Acuerdo No. 5 de 2019 “Por el cual se actualiza el marco estatutario de la Empresa de Acueducto y Alcantarillado de Bogotá-ESP”.&#xD;&#xA;* Decreto 612 de 2018, “Por el cual se fijan directrices para la integración de los planes institucionales y estratégicos al Plan de Acción por parte de las entidades del Estado”.&#xD;&#xA;* Ley 142 de 1994, “Por la cual se establece el régimen de los servicios públicos domiciliarios y se dictan otras disposiciones”.&#xD;&#xA;* Marco tarifario, Resoluciones CRA 688 de 2014 y 735 de 2015.&#xD;&#xA;* Decreto Único del Sector Vivienda, Ciudad y Territorio No 1077 de 2015&#xD;&#xA;* Ley 9 de 1989, “Por la cual se dictan normas sobre planes de desarrollo municipal, compraventa y expropiación de bienes y se dictan otras disposiciones”.&#xD;&#xA;* Ley 388 de 1997, Reglamentada por los Decretos Nacionales 150 y 507 de 1999; 932 y 1337 de 2002; 975 y 1788 de 2004; 973 de 2005; 3600 de 2007; 4065 de 2008; 2190 de 2009; Reglamentada parcialmente por el Decreto Nacional 1160 de 2010, “Por la cual se modifica la Ley 9 de 1989, y la Ley 2 de 1991 y se dictan otras disposiciones”. (Señala las actuaciones consideradas como urbanísticas, determina el procedimiento que deben seguir, quienes pueden desarrollarlas, establece la participación en plusvalía, la creación de entidades especiales de carácter público o mixto para la ejecución actuaciones y la celebración entre otros, de contratos de fiducia, para la ejecución de proyectos de urbanización y programas de vivienda de interés social).&#xD;&#xA;* Código Civil y Código de Comercio.&#xD;&#xA;* Ley 99 de 1993, “Por la cual se crea el Ministerio del Medio Ambiente, se reordena el Sector Público encargado de la gestión y conservación del medio ambiente y los recursos naturales renovables, se organiza el Sistema Nacional Ambiental, SINA y se dictan otras disposiciones”.&#xD;&#xA;* Ley 1955 de 2019, “Por el cual se expide el plan nacional de desarrollo 2018-2022 “pacto por Colombia, pacto por la equidad”&#xD;&#xA;* Decreto 314 de 2006, “Por el cual se adopta el Plan Maestro del Sistema de Acueducto y Alcantarillado para Bogotá Distrito Capital”. Adopta el Plan Maestro de &#xD;&#xA;Acueducto y Alcantarillado para Bogotá D.C., con el propósito de concretar las &#xD;&#xA;políticas, estrategias, programas, proyectos y metas que permitan garantizar el &#xD;&#xA;abastecimiento actual y futuro de agua potable y el servicio de alcantarillado pluvial &#xD;&#xA;y sanitario para el Distrito Capital, y establecer las normas generales que permitan &#xD;&#xA;alcanzar una regulación sistemática en cuanto a su generación, mantenimiento, &#xD;&#xA;recuperación y aprovechamiento económico en el marco de la estrategia de &#xD;&#xA;ordenamiento del Distrito. Señala que el Plan Maestro será ejecutado desde la fecha &#xD;&#xA;de publicación hasta el año 2015 y para tales efectos, la definición de los períodos &#xD;&#xA;de ejecución de corto y mediano plazo, se consideran desde la fecha de publicación &#xD;&#xA;del Plan Maestro al año 2010; y el largo plazo, desde la fecha de publicación hasta &#xD;&#xA;el 2015. Dispone que todas las acciones que se desarrollen deberán enmarcarse en &#xD;&#xA;los lineamientos del Plan de Ordenamiento Territorial.&#xD;&#xA; Decreto 573 de 2010, &quot;Por el cual se complementa el Decreto Distrital 314 de 2006, &#xD;&#xA;Plan Maestro del Sistema de Acueducto y Alcantarillado, mediante la adopción de &#xD;&#xA;las normas urbanísticas y arquitectónicas para la regularización, implantación, &#xD;&#xA;instalación y registro de las infraestructuras y equipamientos, vinculados al Sistema &#xD;&#xA;General de Acueducto y Alcantarillado del Distrito Capital.&quot;&#xD;&#xA; Ley 1712 de 2014, “Por medio de la cual se crea la Ley de Transparencia y del &#xD;&#xA;Derecho de Acceso a la Información Pública Nacional y se dictan otras &#xD;&#xA;disposiciones”.&#xD;&#xA;* CONPES 3975 de 2019, “Política nacional para la transformación digital e &#xD;&#xA;inteligencia artificial”.&#xD;&#xA;* CONPES 3920 de 2018, “Política nacional de explotación de datos” (BIG DATA)&#xD;&#xA;* Decreto 1083 de 2015, “Por medio del cual se expide el Decreto Único. Reglamentario del Sector de Función Pública”, modificado por el Decreto 1499 de E1: Realizar el estudio y diagnóstico del funcionamiento tecnológico del ERP actual de la EAAB-ESP y sistemas conexos que soportan los procesos empresariales y definición de los cambios tecnológicos para la transformación digital según el Plan Maestro de Tecnología, el Plan Estratégico de la EAAB-ESP y las definiciones de MIPG. Parte 1.1: As-Is (Situación Actual) 2017 emitido por el Departamento Administrativo de la Función Pública, establece el Modelo Integrado de Planeación y Gestión - MIPG. En el marco de la implementación del Modelo Integrado de Gestión, la EAAB ESP adoptó el MIPG mediante la Resolución 1164 de 2020, “Por medio de la cual se adopta el Modelo Integrado de Planeación y Gestión - MIPG y se crea y reglamenta el Comité Institucional de Gestión y Desempeño de la Empresa de Acueducto y Alcantarillado de Bogotá - ESP”, estableciendo claramente sus funciones acordes con lo previsto en los Decretos nacionales y distritales: Decreto 1499 de 2017, Decreto 612 de 2018 y el Decreto 807 de 2019.&#xD;&#xA;* Resolución No. 651 del 8 de julio de 2019, “Por el cual se adopta el reglamento de Urbanizadores y Constructores de la Empresa de Acueducto y Alcantarillado de Bogotá EAAB – ESP”.&#xD;&#xA;* CONPES 3585 de 2009, “Consolidación de la política nacional de información geográfica y la infraestructura colombiana de datos espaciales – ICDE&quot;."/>
