<archimate:Goal
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Beneficios del marco de interoperabilidad"
    id="id-c682d359e1704a85ba4ff45c59901a45"
    documentation="* Agilidad y calidad de servicio: Al utilizar mecanismos de intercambio de información comunes, los usuarios de la entidad pueden contar con acceso a la información en todo momento y por múltiples canales, permitiéndoles así percibir una mayor calidad en el servicio que reciben.&#xD;&#xA;* Reducir costos para las entidades y el ciudadano: En la actualidad muchas entidades utilizan folios y papel para transmitirse información entre sí. El intercambio de información a través de mecanismos electrónicos resulta una alternativa demostrada para reducción sustancial de esos procesos.&#xD;&#xA;* Lograr mayor transparencia: La documentación que describe a los servicios de intercambio de información puede ser publicada en el sitio web de la entidad y en el Portal del Estado Colombiano. De esta manera, los ciudadanos conocen qué información intercambian las entidades y entienden los beneficios que esto les significa.&#xD;&#xA;* Mantenibilidad: La utilización de estándares facilita el mantenimiento de aplicaciones, al garantizar que se encontrarán personas con los conocimientos en las tecnologías estándar y contar con redes amplias de apoyo, muchas de ellas de carácter gratuito.&#xD;&#xA;* Crecimiento y evolución organizados: La utilización de estándares facilita que los sistemas de información respondan de forma más simple a nuevas versiones y cambios, así como la adaptación a aumentos inesperados en la cantidad de información solicitada.&#xD;&#xA;* Soporte a la estrategia de Gobierno en línea: El cumplimiento de las recomendaciones del Marco de interoperabilidad constituyen un criterio básico de cada uno de los niveles de las estrategia de Gobierno en línea, por lo que su cumplimiento, al nivel de madurez propio de la entidad, es objeto de constante evaluación por parte de los articuladores del Programa."/>
