<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Lenguaje común de intercambio de información"
    id="id-fa54bc89cf6546ec854f6d472b89e922"
    documentation="Es el estándar nacional definido y administrado por el MinTIC que facilita el intercambio de información entre las entidades públicas con el propósito de mejorar los servicios digitales dirigidos a los ciudadanos y empresas.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Independientemente de la entidad responsable del dato o dueña de la información, se deben definir y entender los conceptos en consenso entre las entidades que participan del intercambio, para que tanto entidades como ciudadanos perciban la misma información, significado y sintaxis.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Los niveles de notificación de cumplimiento son los siguientes: inicial, definido y optimizado. Para alcanzar cualquier nivel en particular se establece como anexo la guía de uso del lenguaje común de intercambio de información y conceptos generales. Documento publicado en la sección de documentos y manuales del portal de lenguaje común. http://lenguaje.mintic.gov.co&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;La reusabilidad debe ser interpretada como el medio a través del cual las entidades públicas pueden compartir su información ya estandarizada y publicada en el diccionario de datosdisponible para cualquier tipo de servicio de intercambio de información.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;El instrumento propuesto para la implementación del dominio semántico del Marco de Interoperabilidad.&#xD;&#xA;* Identificar y definir la información a intercambiar&#xD;&#xA;* Conceptualizar la Información.- Una vez la entidad identifica el conjunto de elementos de datos particulares a los procesos de negocio que hacen parte de los servicios de intercambio de información, la entidad revisa la existencia de dichos elementos de dato dentro del lenguaje común. http://lenguaje.mintic.gov.co/diccionario-de-elementos-de-datos. La entidad realiza la definición semántica de cada uno de los elementos de dato identificados en el catálogo. Esta definición contiene información como la identificación, la definición, el formato, las validaciones, las fuentes, entre otros. Todas estas definiciones deben ser aprobadas por la entidad y el equipo de acompañamiento de Lenguaje Común de la Dirección de Gobierno Digital&#xD;&#xA;* Publicar el servicio de intercambio de información en el Directorio de Servicios de Intercambio de Información.- Finalizada la evaluación del servicio desarrollado por la entidad, esta debe solicitar la publicación en el Directorio de Servicios de Intercambio de Información a través deldiligenciamiento de una solicitud de servicio la cual debe ser enviada al Centro de Contacto al Ciudadano de MinTIC soporteccc@mintic.gov.co&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;"/>
