<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Correo certificado"
    id="id-ea481d93dee54723bea05b7184bd26aa"
    documentation="Son los que comunicamos e informamos alguna decisión empresarial&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Los actos de trámite, es decir, aquellos que no contienen una decisión de fondo (verbigracia las decisiones relativas a la ampliación del periodo probatorio y/o la ampliación de términos de respuesta y/o cualquier otro que no constituya una decisión de fondo). &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Las comunicaciones que la empresa expida y que no correspondan a actos de respuesta de peticiones, quejas, reclamos y/o recursos en el contexto del contrato de condiciones uniformes de los servicios de acueducto y alcantarillado. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;CORREO CERTIFICADO: Definido por la UPU (Unión Postal Universal), como servicio accesorio a los servicios de correspondencia y encomienda, que comporta una garantía fija contra los riesgos de pérdida, expoliación o avería, y que facilita al remitente, a petición de éste, una prueba de depósito del envío postal y de su entrega al destinatario.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;CORREO CERTIMAIL: Correo electrónico certificado que cuenta con la misma validez jurídica probatoria de un envío postal certificado por medios físicos.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;CORREO MOTORIZADO: Es el mismo Correo Certificado que requiere de una entrega inmediata. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;CORREO POST EXPRESS: Es la entrega personal de una comunicación a través de una empresa de mensajería &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Las notificaciones que se adelanten a través de este procedimiento deben obedecer a lo establecido en la ley 1437 de 2011 y las normas que lo modifiquen, adicionen o sustituyan. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Las respuestas relacionadas con la prestación de los servicios de acueducto y alcantarillado en el marco de los contratos de condiciones uniformes. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;NOTIFICACIÓN: Actuación mediante la cual se pone en conocimiento del peticionario y terceros interesados las decisiones adoptadas por las autoridades administrativas en una determinada actuación. Tiene como finalidad garantizar los derechos de defensa y de contradicción como nociones integrantes del debido proceso a que se refiere el artículo 29 de la Constitución Política.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;NOTIFICACIÓN ELECTRÓNICA: Las autoridades podrán notificar sus actos a través de medios electrónicos, siempre que el usuario haya aceptado este medio de notificación. La notificación quedará surtida a partir de la fecha y hora de envío y entrega al buzó que el operador postal certifique.  &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;NOTIFICACIÓN PERSONAL: Es un trámite que busca comunicar de manera directa una decisión (la existencia del acto administrativo) a las personas que tengan un interés directo en ella, para que empiece a producir efectos jurídicos. Esta notificación es formal, personal y debe implicar la entrega de la decisión. La notificación personal implica hacerla directamente al interesado, a su representante o apoderado, o a la persona debidamente autorizada por el interesado para notificarse de este tipo de decisiones. Es formal en la medida en que en la diligencia debe dejarse constancia de los elementos que componen la notificación, con anotación de la fecha y hora de la notificación. La notificación implica que en la diligencia debe entregársela al interesado copia íntegra, autentica y gratuita del acto administrativo, trámite que garantiza el conocimiento del acto, finalidad última de la diligencia.                                                                                                                                                                                                                                                                         &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;NOTIFICACIÓN POR AVISO: La notificación por aviso procede cuando no haya podido realizarse la notificación personal al cabo de los cinco (5) días del envío de la citación, es un mecanismo subsidiario de notificación. El aviso deberá indicar la fecha y la del acto que se notifica, la autoridad que lo expidió, los recursos que legalmente proceden, las autoridades ante quienes deben interponerse, los plazos respectivos y la advertencia de que la notificación se considerará surtida al finalizar el día siguiente al de la entrega del aviso en el lugar de destino.&#xD;&#xA;"/>
