<archimate:Contract
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Resolución 02893 de 30 de Diciembre 2020"
    id="id-923d9a39fb3849c9879aebee56302771"
    documentation="ARTÍCULO 1. Objeto. La presente resolución tiene por objeto expedir: los lineamientos para estandarizar las ventanillas únicas, portales de programas transversales y unificación de sedes electrónicas del Estado colombiano; *la guía técnica de integración de sedes electrónicas; la guía técnica de integración de ventanillas únicas*; la guía técnica de integración de portales específicos de programas transversales del Estado , y la Guía Técnica de Integración de Trámites, Otros Procedimientos Administrativos (OPAs) y Consultas de Acceso a Información Pública.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;ARTÍCULO 2. Ámbito de aplicación. Las disposiciones de la presente resolución aplican a los sujetos a los que se refiere el artículo 2.2.17.1.2 del Decreto 1078 de 2015.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;ARTÍCULO 3. Lineamientos para estandarizar las ventanillas únicas, portales de programas transversales y unificación de sedes electrónicas del Estado colombiano. Los sujetos obligados deberán adoptar los lineamientos para estandarizar las ventanillas únicas, portales de programas transversales y unificación de sedes electrónicas del Estado colombiano señaladas en el anexo 1 de la presente resolución.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;ARTÍCULO 4. Guía técnica de integración de sedes electrónicas al Portal Único del Estado Colombiano -GOV.CO y Guía de diseño gráfico para sedes electrónicas. Los sujetos obligados deberán adoptar la Guía técnica de integración de sedes electrónicas al Portal Único del Estado Colombiano - GOV.CO, señalada en el anexo 2 y la Guía de diseño gráfico para sedes electrónicas señalada en el anexo 2.1 de la presente resolución.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;ARTÍCULO 5. Guía técnica de integración de ventanillas únicas al Portal Único del Estado Colombiano - GOV.CO y Guía de diseño gráfico para ventanillas únicas. Los sujetos obligados deberán adoptar la guía técnica de integración de ventanillas únicas al Portal Único del Estado Colombiano - GOV.CO señalada en el anexo 3 y la Guía de diseño gráfico para ventanillas únicas señalada en el anexo 3.1 de la presente resolución.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;ARTÍCULO 6. *Guía técnica de integración de portales específicos de programas transversales* del Estado al Portal Único del Estado Colombiano - GOV.CO y Guía de diseño gráfico para portales específicos de programas transversales del Estado. Los sujetos obligados deberán adoptar la guía técnica de integración de portales específicos de programas transversales del Estado al Portal Único del Estado Colombiano - GOV.CO señalada en el anexo 4 de la presente resolución y la Guía de diseño gráfico para portales específicos de programas transversales del Estado señalada en el anexo 4.1 de la presente resolución.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;ARTÍCULO 7. Guía Técnica de Integración de Trámites, OPAs y Consultas de Acceso a Información Pública al Portal Único del Estado Colombiano GOV.CO y Guía de diseño gráfico para integración de Trámites, OPA’s y Consultas de Acceso a Información Pública. Los sujetos obligados deberán adoptar la Guía Técnica de Integración de Trámites, OPAs y Consultas de Acceso a Información Pública, al Portal Único del Estado Colombiano GOV.CO señalada en el anexo 5 de la presente resolución y la Guía de diseño gráfico para integración de Trámites, OPA’s y Consultas de Acceso a Información Pública señalada en el anexo 5.1 de la presente resolución.&#xD;&#xA;"/>
