<archimate:Contract
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Decreto 620 de 2020. Artículo 2.2.17.6.5"
    id="id-87ab376d48d84ef3b511bcf2d70a8632"
    documentation="Registro de documentos electrónicos. Los sujetos señalados en el artículo 2.2.17.1.2 de este Decreto deberán disponer los servicios de registro de documentos electrónicos, accedidos a través de la sede electrónica, para la recepción y remisión de peticiones. escritos y documentos.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Los sistemas de información que soportan la sede electrónica deberán garantizar la disponibilidad e integridad de la información y la correcta gestión documental electrónica, en los términos de la Ley 594 de 2000 y sus decretos reglamentarios, en los distintos procedimientos y trámites electrónicos. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Asimismo, deberán:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;1. Admitir documentos electrónicos correspondientes a los servicios, procedimientos y trámites que se especifiquen, los cuales podrán ser aportados por el ciudadano utilizando los servicios de la sede electrónica u otros medios electrónicos. Los documentos se podrán presentar todos los días del año durante las veinticuatro horas.&#xD;&#xA;1. Disponer en la sede electrónica la relación actualizada de las peticiones, escritos y documentos recibidos incluyendo la fecha y hora de recepción.&#xD;&#xA;1. Asignar un número consecutivo a las comunicaciones recibidas o producidas, dejando constancia de la fecha y hora de recibo o de envío, con el propósito de oficializar el trámite y cumplir con los términos de vencimiento que establezca la ley y hacer seguimiento a todas las actuaciones recibidas y enviadas.&#xD;&#xA;1. Enviar automáticamente por el mismo medio un mensaje acusando el recibo y registro de las peticiones, escritos o documentos de que se trate, en el que constarán los datos proporcionados por los ciudadanos, la fecha y hora de presentación y el número consecutivo de radicación asignado.&#xD;&#xA;1. Recibir los documentos anexos a la correspondiente solicitud, mensaje o comunicación. El registro electrónico generará mensajes que acrediten la entrega de estos documentos. &#xD;&#xA;1. Distribuir electrónicamente en los términos que establezca la entidad para cada trámite, los documentos registrados al destinatario o destinatarios o entidad responsable de atender el trámite correspondiente.&#xD;&#xA;1. Utilizar formatos o formularios preestablecidos para la presentación de documentos electrónicos normalizados, correspondientes a los servicios y trámites que se especifiquen en el sistema.&#xD;&#xA;1. Incorporar el calendario oficial de la entidad con fecha y hora, los días hábiles y los declarados inhábiles.&#xD;&#xA;1. Posibilitar la interconexión de todas las dependencias de la entidad para el acceso a la información por medios electrónicos.&#xD;&#xA;1. Adecuar un nivel de interoperabilidad entre los registros electrónicos y otros sistemas diferentes establecidos por las entidades públicas para atender otros trámites o requerimientos especiales."/>
